重要！Fake News應變處理措施！

下文嘅fake news定義為以政治宣傳為目的，故意捏造同散播嘅不實、偏頗資訊。

如果係人群中出現一粒tear gas，我地會整熄佢。
咁係人群中出現一則fake news，點做？
可能你會話，唔驚啦，我地有fact check呀嘛。
但Fake news呢家野，就算讀者知道佢係假嘅都依然有效！

Fake news如果可以達到令讀者相信，當然最好。如果冇辦法取信讀者，仍然有作用。
人嘅注意力係有限。依家true news (?) 都多到爆炸，再spam 大量fake news ，不斷轟炸讀者，造成疲勞。
咁多資訊，當中有真有假╴一開始d人仲可以一單單分真假fact check，但係好快耐心精力就會耗盡，於是變得︰
1) 麻木，進而厭倦，開始唔理之後發生咩事。或者，
2) 混亂，唔知邊啲真邊啲假，進而錯信假新聞，或者拒絕真新聞

處理fake news重點就係唔好畀佢侵食更多人嘅注意力！
所以，fact check係多數情況下並唔係針對fake news嘅最佳手段，因為fact check同時都會引起大家對被check嗰件news嘅注意。
而當注意一個fake news，即係注意一個propaganda，就出事了。
因為人記住一個論點時，通常只會記得個論點，而唔記得出處！
that's why政府每日記者會非常危險。佢日日講抗爭者係暴徒，久而久之就會植入係個腦到。
我地日日上連登嗌一百次光復香港，就話有免疫力。但係非連登仔呢？一般大眾呢？

fake news係唔同地方（人多vs人少）有唔同處理手法，下面講下如果你係人群之中（如連登、fb page等等多人地方）見到fake news應該點做。

最簡單，唔好推，由佢沉！
佢想要你attention，你就唔好畀attention，亦都唔好畀機會佢r到其他人注意。
如果係連登，可善用新推出嘅「不推post留言功能」（手機beta版限定）
參考侵侵做法，係下面留低一句「fake news」就上一頁離開

如果係fb page等其他地方見到，report post條友，最好report埋個來源，源頭減廢

冷處理fake news係最好嘅方法，但如果你真係好想反擊，記住唔好逐個反駁，而要陳述事實！
好似前面所講，如果你反駁，其實同時都令fake news嘅agenda得到曝光同討論度

假設今日你打開連登，吹水台最頂有以下post︰

「今日呢單xxxx係假新聞！」「突發！xxxx！」「已fc！xxxx係假！」「唔好信xxxx！」「xxxx唔係真，yyyy先係真」

上面個例子，假新聞xxxx出現得多，定係真野yyyy出現得多？雖然5個post入面有4個係fc post，但係5個post都幫手spam緊「xxxx」呢個term。

如果變成咁呢（zzzz係另一件唔關事嘅真野）︰

「yyyy先係真相！」「突發！xxxx！」「好感動！原來zzzz！」 「yyyy！已fact check！」「見到zzzz！」

係fb等等地方都可以照做，一旦有人貼假新聞，就拉大隊去spam真野，假一賠十
都係嗰句，注意力十分寶貴。
一眼望落去假新聞版面得少少，唔知點搶fo，收晒皮。
反觀真野周圍都係，好難唔注意到

唔知係維穩費過咗數定點，政府依家上返晒水。
假新聞只會越來越多，唔會變少。
但就好似tear gas一樣，一開始會驚，射多幾次之後就識9秒9淋熄。
fake news都一樣

最後
光復香港 時代革命

推

push

係咪開錯台呢

推！

要推要推

擲撚死的強姦犯

高質post
推

好人有好報

冷處理好重要
但問題係連登多左好多五毛
數量一定破千

冇錯，所以我地每一個唔係bot唔係五毛嘅真正人類都要出一分力